Comparons Kanban aux Todo listes et à Scrum
==============================

Kanban et les Todo listes
--------------------

### Todo listes :

- Une seule phase (une simple liste d'éléments)
- La possibilité de multitâche (moins efficace)

### Kanban:

- Multiples phases, chaque colonne représente une étape (minimum 2 colonnes, pas de maximum), exemple de colonnes (A faire, En Cours, Fait)
- Permet de se concentrer sans se disperser sur de multiples tâches, puisque l'on peut poser une limite au travail en cours par colonne

Kanban et Scrum
---------------
### Scrum :

- Limite les Sprints dans le temps, généralement à 2 ou 4 semaines
- N'accepte pas de modifications pendant l'itération
- Nécessite une estimation
- Utilise la vélocité comme métrique par défaut
- Le tableau Scrum est remis à zéro entre chaque Sprint
- Scrum a des rôles prédéfinis comme Scrum Master, Product Owner et l'équipe
- Beaucoup de réunions : planification, consolidation du backlog, quotidienne, rétrospective

### Kanban :
- Flux continu
- Des modifications peuvent arriver à n'importe quel moment
- L'estimation est facultative
- Utilise le temps *lead* et *cycle* pour mesurer l'efficacité
- Le tableau Kanban est permanent
- Kanban n'impose aucune contrainte stricte ni de réunion, le processus est plus flexible

